和 J 先生的双chen记：伴郎篇
==========================

2018年9月22日，夏威夷的MAUI岛，见证J先生和Z妹子的婚礼。
我，作为J先生10年的好“友”，作为伴郎和婚礼主持。

等所有人都走了之后，我坐在wilea 的沙滩边，面对阳光，面对形形色色的肌肉男，
想给这段超过十年的情谊，画上一个句号。这并不是结束，只是这个篇章的结束了。

我认识J先生实在大二开始的时候，开始喜欢他是一次春游里，我忘记是不是朱家角还是安吉，唯一的印象是那里有小木屋。
我对男人动感情的标志是在梦里梦到他，所以在那个小木屋，我做了一个有意思的梦。

而后的4-5年，是我们形影不离的日子，我贴的大部分日志，都是苦情戏的故事
可是，在我最好的年华，我的大部分快乐也都是J先生给的。
长跑/骑车/游泳，如果不是和J先生拉我去，我估计这三项都是空白
J先生也是世界上少数几个真正会记得我生日的人，在我把所有的社交网络都改掉了以后。

我怀念那三年我们一起吃的每一顿饭（几乎是每天），出去玩的每一个地方，打的每一张牌
我也怀念，那些年里求之不得的愤懑和牢骚，因为那让我知道爱的样子，或许这会是我人生唯一一次真正地爱过。

J先生离开复旦的岁月已经有五年多了，我看着11/12年的自己，对着记忆里的零星碎片
有的时候觉得自己的青涩就应该留在那个死的透透的blogbus里去，
有的时候觉得或许只有那些青涩的文字才能留下动人的回忆。
J先生找了一个和我有很多相似点的妹子，一个高中，她的phd学校也是我曾经呆过地方
我很早就认识J先生的爸妈，因缘际会，Z妹子的爸妈也很喜欢我。
好吧，我承认我有很多中年粉丝。

和很多腐剧里的桥段很像，好基友最终成为了伴郎，帮他套上西装的那一刻，
我选择这篇日志的配乐应该是彭佳慧的走上红毯那一刻。
没有狗血的抢人，相反做到每一步都令所有人满意，
如果在场有人知道我和J的先生的故事，
如果有人知道那个我们不愿提及的车祸现场是我们彼此唱着“Jolin / DT in the house”(明天我要嫁给你了)
一定会被我感动地哭了吧

很多年过去之后，我开始明白时间可以冲淡一切。
每一次能够再见J先生的时候，我依然有一些小鹿乱撞。
但那已经不是对爱的渴望，而是我明白我们应该已经是一辈子的朋友了。
爱，这种事情，对于30岁的我而言，已经不太重要了。
至于那个得到我曾经所有梦想的女人，我羡慕，但是不嫉妒。

偶尔我会幻想说，如果我是一个女生，J先生会不会选我，然后看了一眼肚子上游泳圈，傻傻地笑一声。

最后，感谢这场婚礼。
感谢J先生依旧选择我当他的伴郎，
让我有机会把这个故事结束。

春风十里，不如你	


